沙田豐盛苑現鼠患 法團養「貓巡捕」捉鼠

鼠餌搞唔掂要養貓捉鼠？立法會議員蔣麗芸早前就本港鼠患嚴重提出「訓練流浪貓捉老鼠」計劃。沙田豐盛苑近日因老鼠為患，業主立案法團昨透過管業處發通告，向居民稱已養了兩隻「貓巡捕」，負責在屋苑內捕鼠，網上張貼有關通告後引起熱議，有當區居民贊成做法，亦有居民擔心衍生野貓繁殖及棄養問題，質疑成效。

該張沙田豐盛苑管業處通告指鑑於屋苑內有老鼠橫行，業主立案法團決定餵養兩隻貓在屋苑範圍內捕鼠，提醒居民切勿捕捉及嚇唬該兩隻「貓巡捕」。

有關通告發出後引起各界熱議，有網民認為以往街巿及士多亦有養貓捉鼠，相信有一定成效，但有網民認為做法治標不治本，揶揄「遲下鼠患解決咗，到流浪貓問題出現，就養狗趕貓⋯⋯鬥獸棋就係咁出現咗。」

《蘋果》記者下午到沙田豐盛苑，果然見到一隻黑色「貓巡捕」在屋苑內四處「巡邏」，無人看管，鄰近豐盛苑的沙田頭村則見有食環署張貼的放鼠餌通知，提醒巿民注意。

豐盛苑街坊黎太稱看到養貓捉鼠的通告，指屋苑內經常有老鼠出沒，以往更有居民試過坐公園石壆遭老鼠舐手的經歷，其後向區議員及管業處投訴後，清潔公司加強清潔工作後始見成效，但她認為下鼠餌較養貓功效更大。「如果公眾地方養貓，啲貓生到周圍都係貓，會好麻煩。點解唔選擇落藥？咁唔係仲好咩!」

沙田區議員陳諾恆表示，由於附近有掘地工程，加上鄰近寮屋區，豐盛苑近月確實受到鼠患困擾，當中B座大堂假天花早前有鼠屍引發惡臭，清潔公司已加強清潔消毒，近日從居民口中得悉業主立案法團養貓捉鼠。由於未知該兩頭貓功成身退後會否被棄養，以及曾否絕育，他目前抱觀望態度，有待法團釐清事件。

屌 你知唔知 d 老鼠幾撚大隻呀 叫隻貓捉佢？ 隔離就係垃圾房食乜有乜啦
利申住豐盛

唔會捉完就掉呀

巴打住邊座

華盛

重災區

話驚繁殖果d
唔識絕育？

點解唔用人地設計機關

港豬缺乏常識

養貓係治鼠 唔係滅鼠

貓本身捉老鼠可能唔叻，但老鼠就非常怕貓味。

我樓下垃圾站，成日見幾隻貓，有人餵架，低係我不時見d貓係到食/sm老鼠,
之後大細老鼠都無咩見到。

所以貓係有幫助，

貓有幫助我相信

但放佢自己出面走 會唔會自己食埋老鼠藥死左架

黎太

果度D米奇真係好撚大隻

如果專登養會揀啲特別勁嘅品種

當年紐約地鐵鼠患 一開始求其放啲貓比老鼠食返轉頭

後來搵專家研究過 專登揀啲特別惡 同埋計返數量要夠老鼠打 結果算係成功左啦

真係會比老鼠食返轉頭